美對港強硬立場已定調

西環集中營：美對港強硬立場已定調 - 季陶

陳方安生與郭榮鏗、莫乃光近日訪美，就香港問題向美方表達關注。

季陶之前引述民主派中人稱理解美國對香港有所行動的「時間表」，預計最快今年下半年「會有啲嘢睇」，想不到前政務司司長陳方安生等人在美國與美中經濟與安全審查委員會（USCC）見面，對方即表明年尾的報告會清楚列出《香港政策法》的「紅線」。該民主派人士稱，委員會說法與他理解一致，特別是修訂《逃犯條例》一旦通過，「條紅線會訂得更高、落實更快」。

該民主派中人稱，其實只要看看陳太今次訪美，與美國行政及立法機關人士會面後引述的言論，已知美國對港政策已改變，而且是自香港回歸以來最強硬，他以往也有在港、美兩地見過不少美國官員及議員，「完全感覺到佢哋立場變得強硬，陳太今次訪美最重要訊息係，美國對港強硬立場已定調，只差分幾多階段做，同埋乜嘢時候先做仲未定」，他更引述一名熟悉美國政界外商指，修訂《逃犯條例》更加速美國政府要對港有所行動，「修訂《逃犯條例》令美國政府切實感到『一國兩制』、中港分隔被打破，呢個其實已違反《香港政策法》，亦不符美國利益，美國自然覺得要做嘢」。

相關新聞：習撰文向司法獨立說不學者：港府獻媚變獻醜

「連盟友都郁，香港算乜？」

對於港府、建制派還在說甚麼《香港政策法》、獨立關稅區是互惠互利，美國不會動香港，該民主派笑言未免太天真，「特朗普政府連盟友加拿大、歐盟都敢郁，香港算乜？」中國政府似乎也不敢動美國，「你睇《環時》篇文，只鬧陳太，完全唔敢開名鬧彭斯同美國政府就知。」

周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
外交部駐港公署又發功

下一則
下一則
擲臭魚治案 律政司上訴追殺吳文遠

習撰文向司法獨立說不學者：港府獻媚變獻醜
外交部駐港公署又發功
梁家傑引文獻 中方96年確認《逃犯條例》港英政府：信唔過內地法制